議員促政府停政治篩選 800人聯署 反區會確認書

議員促政府停政治篩選
800人聯署 反區會確認書

多人昨向選管會遞交800人反對確認書聯署簽名。夏家朗攝

【本報訊】反送中運動激發港人想用選票踢走保皇黨。選管會早前發出區議會選舉活動建議指引，並引入「確認書」制度，要求參選人簽署聲明擁護《基本法》及保證效忠香港特別行政區，有關公眾諮詢今日結束。香港眾志、立法會議員朱凱廸和區諾軒等昨向選管會遞交約800人反對確認書聯署簽名，又憂慮提名顧問委員會淪將DQ合理化的機制，促政府停止政治篩選。

記者：李詠希

外籍人士James Ockenden發起網上聯署，反對DQ及確認書制度，至昨已收集到約800個簽名。他批評確認書制度破壞民主，更由立法會選舉伸延到區議會，認為任何願花時間及不怕麻煩參與公共服務選舉的人，已表現出對《基本法》擁護和香港的忠誠，毋須再作進一步確認。

眾志周庭去年被選舉主任指眾志曾提出民主自決綱領，而取消其參選立法會議員資格。眾志秘書長黃之鋒稱，選管會一向會委任提名顧問委員會，由提顧會查核有意參選人士是否符合參選資格，但選管會近日發出一份《準候選人向提名顧問委員會要求提供意見的申請》表格，做法與過去要主動去信查詢不同。黃稱雖暫未考慮是否參選11月區選，但昨已填好表格向提顧會查詢，若評定他不符資格，就反映提顧會淪政治篩選機器。

岑敖暉憂被DQ

朱凱廸新界西團隊成員岑敖暉表明有意參選區會，但朱凱廸過去曾捲入DQ風波，擔心自己參選資格也受影響，強調今屆區選是踢走建制派的重要戰場，呼籲所有有意參選的素人或政黨，都填表向提顧會查詢。

區諾軒也憂慮有關表格成另一層政治審查，合理化選舉主任主觀的DQ藉口。他指提顧會無權處理有關準候選人是否擁護《基本法》或效忠特區的問題，故即使提顧會核實其參選資格，選舉主任仍可裁斷參選人提名無效，「搞到機制好曖昧」，重申選舉不應設任何政治審查。

選管會稱截至昨日上午，共收到約8.3萬份書面申述，將視乎情況就建議指引作適當修訂。至於《準候選人向提名顧問委員會要求提供意見的申請》表格，選舉事務處澄清表格非新安排，2011年及2015年區議會一般選舉亦有同樣安排。

上一則
上一則
警脫非禮罪 官：好自為之

下一則
下一則
投資公司向佔中九子索償